# Barbarians of R'Lyeh !

![](assets/fvtt-csb-vonv-sys-bor01.jpg)

_Retrouvez la communeauté CSB ic: https://discord.com/channels/715943353409339425/960978076370632784_ 🆘

Pour **installer** **Foundry** (sous Windows en nodejs), installer et paramétrer **Git** pour **GitLab**: [c'est ici](manuel/fvtt-aide-aux-debutants.md) 📘

## L'installer

https://gitlab.com/vonv/fvtt-csb-vonv-sys-bor/-/raw/main/module.json

- installer le système CSB: https://foundryvtt.com/packages/custom-system-builder
- installer ce module
- suivre le guide d'install dans le chat.

## L'utiliser

[Tout est là](manuel/manuel.md) 📖

## Le système

Système opérationnel ! Qu'y a-t-il donc dedans ?

**système**

- basé sur **CSB** :slight_smile: sans autre module https://foundryvtt.com/packages/custom-system-builder
- on peut (dés)activer les flingues (via l'époque), le Mythe, et la magie
- mode édition pour désactiver certaines modifications de champs en jeu
- basé sur les règles de **BoL** (Barbarians of Lemuria : https://www.drivethrurpg.com/en/product/58815/barbarians-of-lemuria-legendary-edition et **Everywhen**, sa version générique https://www.drivethrurpg.com/en/product/249193/everywhen): attribut [+carrière] [+/-(dés)avantages ou effets] + 2d6 >= 9

  * dé bonus/malus (3d6, on garde les 2 meilleurs/pires)
  * attribut corporel/sens: agilité, dextérité, perception, physique, réflexes, discrétion
  * attribut social/intellectuel: charisme, connaissances, intellect, résilience (résistance à horreur/surnaturel), volonté
  * attribut combat: agilité, dextérité, perception, physique, réflexes, discrétion
  * attribut autres: thaumaturgie (magie), mythe (de Cthulhu)
  * des jauges:
    * santé (gestion auto des effets lorsque mal en point)
    * endurance (gestion auto des effets lorsque fatigué)
    * santé mentale
    * énergie (magie)
    * chance (héroïsme, destin,...)
  * possibilité de gérer les effets de l'âge, d'une maladie,...
  * les niveaux de certaines stats paramétrable directement dans un onglet "gardien" (sur chaque perso): max des jauges, difficulté des jets,...

**combat**

- postures: offensive, défense totale,...
- dégâts létaux/non-létaux
- dégâts gérant l'armure de la cible
- portées (pas sur la carte mais dans la fenêtre de jet)
- gestion des rafales (règle de Everywhen) et des cibles (une ou plusieurs)
- gestion des munitions et des chargeurs (plus de balles, on ne peut plus tirer :))
- armure (portée ou non), bouclier, casque (gestion auto de malus éventuels)

**chance**

- options escamotables et dispos que s'il vous reste de la chance
- regain de santé/endurance/santé mentale
- annulation auto des derniers dégâts
- coup dévastateur en combat (plus de dégâts)

Icônes (armes, objets,...) trouvés sur: Flaticon (https://www.flaticon.com/fr/)